放下屠刀，回頭是岸 ── 一群維官舊生及學生致警務處副處長鄧炳強公開信

致鄧肇堅維多利亞官立中學校友、警務處副處長鄧炳強先生：

去年適逢母校創校八十五載，特邀閣下出任主禮嘉賓，其時滿堂校友皆以閣下為傲。豈料轉瞬一載，香港遭逢巨變，閣下躍登警務處副處長之尊，卻汲汲於殘民以自肥，踐踏港人鮮血，以義士骷骨築成問鼎處長寶座之梯。母校創校八十六載，雖非赫赫黌宮，但校友多為社會中流砥柱，斷無人如閣下般禍害香江，殘害人民，教人為之惻目。同為校友，實是恥與為伍。

閣下擔任元朗警區指揮官期間，下屬堪稱喪德敗行，屢屢發生警員視海洛英為鹽、警員在深圳藏毒歸港之事，見微知著，由此實可推想閣下管理能力之低劣。最令人震驚是閣下與黑幫鄉紳關係千絲萬縷，從小桃園的送別宴會即可見一斑，閣下雖曾公開澄清，並強調「警方與黑社會勢不兩立」，但砌詞狡辯，掩耳盜鈴，豈能掩蓋真相，矇騙港人雪亮眼睛？閣下在元朗區時，分明治下不嚴，勾結鄉黑，一區既已不治，閣下又何堪充當警務處首長一職呢？

據傳閣下作風鷹派，曾處理雨傘革命及近日反送中運動等，但從 612 事件後，只反映閣下利欲薰心，只得匹夫之勇的一面。網上流出疑似閣下對示威者口出惡言的警隊內部錄音，從中可知閣下純為籠絡下屬，為仕途著想，將下屬與市民置於對立面，著實無助解決問題，徒為政府添煩添亂，閣下判斷時局能力之低，著實堪憂。

至今，元朗 721 恐怖襲擊事件已有兩月之久，恐怖分子落網人數寥寥可數，警方更未承擔當日執法不力，縱容鄉黑襲擊市民的罪行，更引起市民質疑閣下與鄉黑合謀策劃「無警時分」，置港人性命財產於恐怖分子之手。及後，警方執法手段日趨暴力，甚至傳出虐待示威者之消息，更發生 831 慘劇，以閣下一貫縱容下屬之作風，如登處長之位，無疑是將香港推向無盡黑暗的深淵，使法治之都淪為無法無天之地。

要知母校校訓「貫徹始終」，乃訓示學子須時刻不忘初心，閣下是否仍記得考進警隊之初衷？時至今日，警隊百年聲譽，盡毀於汝等殘賊之手。閣下尚餘一絲良知，還請以香港市民為念，勿再當政權的劊子手，好應知所進退，行己有恥，盡義成仁，回頭是岸！

2019年9月21日

註：以上公開信只代表聯署人立場，不代表校方、任何舊生會或學生會的立場。

鄧:屌你老母

鄧蛇中国人，你地憑咩同佢為伍就真

成魔之警 人人得而誅之

捉曬佢哋坐監就啱

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告